{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025685",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "사북면"
    },
    "text": "四北面 (사북면)\\n\n江原道春川市\\n\n江原道春川市の北西に位置する面、沙北面は新浦里、芝村里、芝岩里、古灘里、松岩里など10ヶの法定里を管轄し、龍華山、春川ダムなどがある地域だ。 華川郡内内面と甘東面で北側に隣接し、京畿道加平郡とは西側で接する。 本来は沙灘郷と呼ばれ、『輿地図書』には沙灘郷の外側に位置し、沙灘外面と記録されている。 また、梧里洞里と西梧里の位置と湖口があると伝えられている。 『海東地図』にはサタン外倉とマヒョンの地名も見える。 馬峴は現在は華川に向かう馬蹄犬として知られている。 1895年には沙灘郷を沙外面に変更したが、1914年に沙外面と北内耳作面が合わさって沙北面と命名された。 古灘里には古蘭山があり、この山の名前は伏せていた石が起きたという話に由来する。 現在も道端に石があり、鶴質のある人が頂上に上がれば治るという俗説が伝えられている。 1945年に38度線ができ、新浦、池村、嘉一、五灘の4里は北朝鮮に入り、1950年に再び韓国に属することになった。 1995年には春川市に編入された。",
    "QA": [
        {
            "question": "四北面はどこに位置していますか？",
            "answer": "四北面は江原道春川市の北西に位置しています。"
        },
        {
            "question": "四北面は何の地域を管轄していますか？",
            "answer": "四北面は新浦里、芝村里、芝岩里、古灘里、松岩里など10ヶの法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "四北面の隣接地域はどこですか？",
            "answer": "四北面は華川郡内内面と甘東面で北側に隣接し、京畿道加平郡とは西側で接しています。"
        },
        {
            "question": "四北面の元々の名前は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "四北面の元々の名前は沙灘郷と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "四北面の由来について教えてください。",
            "answer": "四北面の由来は、沙灘外面と北内耳作面が合わさって沙北面と命名されたことからきています。"
        },
        {
            "question": "四北面にある山やダムなどの観光名所はありますか？",
            "answer": "四北面には龍華山や春川ダムなどの観光名所があります。"
        },
        {
            "question": "四北面の古灘里にある古蘭山について教えてください。",
            "answer": "四北面の古灘里にある古蘭山は、伏せていた石が起きたという話に由来する山で、頂上に上がると治るという俗説もあります。"
        },
        {
            "question": "四北面の一部が北朝鮮に入ったことがあるそうですが、いつのことですか？",
            "answer": "1945年に38度線ができ、新浦、池村、嘉一、五灘の4里が北朝鮮に入りました。"
        },
        {
            "question": "四北面はいつ再び韓国に属することになったのですか？",
            "answer": "1945年に北朝鮮に入った後、1950年に再び韓国に属することになりました。"
        },
        {
            "question": "四北面はいつ春川市に編入されたのですか？",
            "answer": "1995年に四北面は春川市に編入されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 339,
        "QA": 416
    }
}